目前，功能较为强大、实用的是Advanced Installer，其11.0版本有免费版，无需破解，支持中文。

使用关键点（以打包文件夹成EXE或MSI为例）：
1.新建页面选择“安装程序”-》“通用模板”-》“professional”
    其他非模板的安装包都是从已有项目，如vs的sln项目文件为基础打包，不适合文件夹打包
2.下面“选项（Options）”必须选“使用向导创建项目”-》“chinese simplified”
    否则构建的项目全部不支持中文，安装出的带有中文路径、中文文件名全部会成为乱码
3.按“创建”

下一步，下一步直至到详细设置页。
4.注意“安装参数”，应用程序文件夹可以是缩写“[ProgramMenuFolder][ProductName]”，也可以支持盘符和具体路径（如：“C:\[Manufacturer]\[ProductName]”）
5.资源-》文件夹。这里面添加所有要打包的文件。
    其中，“开始菜单”-》“启动” 和 “桌面” 分别用于添加开机启动项和桌面快捷方式